路透獨家：美國擬加強對中國學生的背景調查

路透社今天（11月29日）獨家報導，由於對間諜活動的日益關注，美國總統特朗普行政當局正在考慮對到美國留學的中國學生進行新的背景調查以及規定新的限制。

多個消息來源對路透社說，特朗普行政當局正在考慮在中國學生入學之前對他們再次進行審查，審查的內容包括學生的通話記錄、他們在中國和美國社交媒體平台的個人賬戶，看看能否發現中國學生在美國的真實意圖，包括他們進入美國政府機構相關部門的意圖。

路透社的消息來源包括一名美國官員和三名國會、大學的人士。

此前美國國務院今年6月縮短了在航空、機器人和高科技製造業讀研的中國學生的簽證有效期，從5年縮短至1年。美國官員表示，此舉的目的是遏制在涉及國家安全的重要領域發生間諜活動和盜竊知識產權風險。

美國一位資深官員說，美國執法部門預計還將向學術官員提供培訓，教他們如何偵測間諜活動和網絡盜竊。這名官員對路透社說，每一個從中國來的學生都要經過黨政批准，他可能不會像傳統定義那樣進行間諜活動，但是來到美國的中國學生沒有一個不受國家的控制。

白宮沒有置評正在審議的對中國學生新的審查要求。不過，國務院一位官員在回答相關問題時說，國務院正在幫助確保拿到簽證的學生都是符合條件的，對美國國家利益不構成傷害。

支持

審查的內容包括學生的通話記錄、他們在中國和美國社交媒體平台的個人賬戶

愛中國就死出美國 就係咁簡單

等睇班左膠大學反擊

啱 殺光支那狗

應包括用特區pp學生

蝩蟈學生或成最大贏家

HK is not China